美牧師遭土耳其拘留21個月 川普：不放人就制裁

遇到trump做總統，美國公民真係幸運

美國總統川普周四威脅土耳其政府，若不立即釋放一名遭土國當局軟禁21個月的美國牧師，就要對土國實施「大規模制裁」。土耳其法院下令，在美國牧師布朗森（Andrew Brunson）被當局拘留滿21個月的隔天，將他移出監獄軟禁在一處房屋。布朗森來自美國北卡羅萊納州，他在土耳其工作20多年。當局指控他幫助一個集團策動於2016年發生的一次軍事政變，該次政變最後失敗收場。布朗森面臨恐怖主義罪，最高恐被判35年徒刑，但他否認這項罪名。

川普在推特中說道：「土耳其長期拘留美國牧師布朗森，一位非凡的基督徒、家人，也是個超棒的人。他正在承受其大的痛苦，這位無辜的信徒應該立即被釋放。」身為虔誠的基督徒，美國副總統潘斯不久前才出言警告過土耳其與其總統艾爾段。他在美國國務院演講時說，「我代表美國給艾爾段總統和土耳其一則訊息，現在立即釋放布朗森牧師，否則就準備好接受後果。」制裁專家推測，美國政府將對土耳其高級官員祭出簽證限制，但川普和彭斯都沒有仔細說明會對土國實施哪種制裁。美國的這一連串舉動讓土耳其總統艾爾段非常憤怒，他的發言人卡林（Ibrahim Kalin）說，華府的威脅讓人無法接受，更進一步加劇兩國之間的緊張關係。卡林透過聲明說，「美國必須在加重傷害自身利益以及與土耳其之間的盟友關係前，重新考慮其態度，並採取建設性立場。」美土兩國的國務院指出，土耳其外交部長卡夫索格魯（Mevlut Cavusoglu）與美國國務卿龐皮歐已就制裁威脅通過電話。（盧宥竹／綜合外電報導）

美國總統干預上帝既考驗

歐盟：快撚啲制裁啦

遲啲會變成「上帝派美國總統拯救牧師」

回豬

又開多條戰線

難聽啲講
呢啲垃圾國家滅撚咗國好過
人哋美國佬一個打全世界都仲得
死撚開啦回教豬

侵又真係上帝派來

搵奧燒幫下手la

仲唔認自己係基督徒？

承認有神唔代表我就要接受/愛佢，做基督徒對我來講太難

制裁專家？食屎啦

有幾難？

咁事實係當撈侵真係基督徒

連支那都跪低你土耳其想同美國隻抽

土耳其係咪想變下一個敘利亞？

美土關係其實差咗一排啦

土耳其會驚美國咩

支那有朋友了

好想瘋狂做佢國民

等睇制裁
Erdogan 條撚樣肯定唔會放人

連印度佬都當佢神咁拜